%@metapost:etrangersI1-2000.mp
%@Titre: Centres étrangers (1) -- 2000
\par\compo{2}{etrangersI1-2000}{1}{
Le dessin ci-contre représente une pyramide $SABC$ de hauteur $SA=5$~cm et dont la base est le triangle $ABC$ rectangle en $B$.
\\$AB=4$~cm et $BC=3$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Calculer l'aire du triangle $ABC$, puis le volume de la pyramide $SABC$.
\item Dessiner un patron de cette pyramide.
\end{myenumerate}
}
